Стихотворения. 425 

 
(Из Байрона.)

Угаснешь ты весной своих цветущих дней;
Росистый дёрн безвременной могилы 
Покроют купы роз, и кипарис над ней 
Раскинет ветви зелени унылой.... 
И бледная печаль на холм могильный твой 
Придет к водамъ лазурного залива; 
В раздумье горестном поникнув головой,
Дни прошлые припомнит молчаливо 
И тихо прочь пойдет от урны гробовой__

К чему?.... Напрасно все, и слезы, и печаль;

Мы знаем: смерть не слушает роптанья; 
Но схоронить, забыть любовь кому не жаль?....
И хочешь ты улыбкой скрыть страданье, 
Но ты бледна, в слезах очей твоих эмаль.

И. КРЕШЕВ.


БИБЛИОТЕКА
ДЛЯ ЧТЕНИЯ,
ЖУРНАЛ
СЛОВЕСНОСТИ, НАУК, ХУДОЖЕСТВ, ПРОМЫШЛЕННОСТИ, НОВОСТЕЙ И МОД.

ТОМЬ ПЯТЬДЕСЯТ ВОСЬМОЙ.

САНКТ-ПЕТЕРБУРГ.

В ТИПОГРАФИИ К. Жернакова,
1843.
